分析點解王蛇會贏唔到超人之戰

次次開親龍騎post 都有人話中意王蛇。事實上王蛇的能力於超人之中算頭排，但響三個版本中都未能成為贏家，主要有以下原因。

1. 武器單一：王蛇三個武器都是近戰為主，缺乏類似龍騎的龍頭和鐵兵的火炮。即使王蛇武器多，但都唔可以增加自己瓣數同於不同環境的應變力。

2. 缺乏特別卡：除左武器之外，特別卡對超人都好重要。特別卡可以源自拍檔怪或者卡組本身。前者的例子有騎士的超音波，後者則以犀牛的無效卡和魔鬼魚的複製為代表。王蛇本身的特別卡就是兩張額外的收服卡，無奈佢唔識用（下低再講）。

3. 欠缺戰術：王蛇係瘋狂又或者是當殺人係遊戲，可惜冇實際戰術。王蛇最大本錢就係三隻拍檔怪，比人多兩個人手，其實可以玩好多野。最其本係人海戰又或者車輪戰，四個圍人地兩個根本就贏左九成，唔知點解佢次次都合體為一隻。合體獸帝係勁，但都只係一個人頭。

4. 未能善用額外的收服卡：王蛇收服的魔鬼魚雖可增加海戰能力，但犀牛對陸戰已經有本身條蛇的王蛇作用不大。不計王蛇要逃避犀牛同魔鬼魚追殺的因素，佢大可收服故事中其他怪人，以增強自己的全面作戰能力，例如大電影中體空戰能力的飛蛾怪。

魔鬼魚識飛嫁喎 唔係咩

成日覺得佢做合體帝係好弱化自己事
因為佢本身就係要單挑多名對手，如果1 on 1鐵兵都唔係對手
但佢大部分都被人圍毆。

融合好多鳩餘

邊到有得睇返？

因為佢自殺

冇surival已經輸哂

佢都唔係想贏 想打姐
再者個遊戲獎勵消極玩家

低空移動，同蝙蝠果類完全唔同。

55

SIC外傳 佢有呢張卡

本身就養唔起三隻契約獸
如果唔係真司，早就比契約獸食左

如果佢一心想贏就唔會亂咁黎啦
不過認真唸佢勁都只係勁在夠狂野
打起上黎夠癲癲喪喪

除此之外都冇咩特別優勝過人

重點